［過來人］想當年放榜前所寫嘅一篇文

其實，由考完嗰日起，放榜嗰日，每一位考生都要經歷人生中其中一段「唔知做乜撚嘢」嘅旅程。

每當你憧憬著未來嘅生活係幾咁多姿多彩嘅時候，你心入面嘅聲音就會同你講：「萬一你炒撚咗粉，你就什麼都不是架喇」。心裏的聲音講完呢一句，你突然又好似覺得自己頭先真係太樂觀，究竟係咪要負面返少少呢？呢種心理現象，我稱之為「唔知做乜撚嘢」。

五分鐘後，你終於轉換咗心情，變成一個負面嘅撚屌。

「屌，炒撚咗最多咪讀HD？驚閪咩？」
「唔會嘅，今次每科都真係發揮得唔錯嘛。」
「你唔錯時，人地都一樣唔錯架啫。」

如是者，你樂觀又唔係，負面又唔係，旁人叫你保持穩定嘅心情就更加係廢話。

最後，再望一望你想讀嗰科嘅收生分數。嗰一刻，你先知道，原來呢一刻你最需要嘅，係運氣。

原來，不可知論者嘅人，到最後都會係無助嘅時候祈禱。你話究竟好無笑？

「做人，好辛苦呀！」